
\medskip

%\begin{minipage}{0.48\linewidth}
%Pour obtenir l'octogone  EFGHIJKL ci-contre, on retire quatre triangles rectangles isocèles identiques des coins d'un carré ABCD de côté 5 m.
%
%On donne :
%
%AD $= 5$ m ; EF $= 2,2$ m.
%\end{minipage}\hfill
%\begin{minipage}{0.5\linewidth}
%\psset{unit=0.8cm,arrowsize=2pt 3}
%\begin{pspicture}(8.6,8.6)
%%\psgrid
%\def\barc{\psline(0,-0.1)(0,0.1)}
%\def\bara{\psline(-0.05,-0.1)(-0.05,0.1)\psline(0.05,-0.1)(0.05,0.1)}
%\def\barb{\psline(-0.05,-0.1)(-0.05,0.1)\psline(0,-0.1)(0,0.1)\psline(0.05,-0.1)(0.05,0.1)}
%\psframe(1.4,0.5)(8.4,7.5)%DCBA
%\pspolygon[linewidth=1.25pt](3.4,0.5)(6.4,0.5)(8.4,2.5)(8.4,5.5)(6.4,7.5)(3.4,7.5)(1.4,5.5)(1.4,2.5)
%\rput(5,7.5){\bara}\rput(5,0.5){\bara}\rput{90}(8.4,4){\bara}\rput{90}(1.4,4){\bara}
%\rput{45}(2.4,6.5){\barb}\rput{-45}(7.4,6.5){\barb}\rput{45}(7.4,1.5){\barb}\rput{-45}(2.4,1.5){\barb}
%\rput(2.4,7.5){\barc}\rput(7.4,7.5){\barc}
%\rput(2.4,0.5){\barc}\rput(7.4,0.5){\barc}
%\rput{90}(1.4,6.5){\barc}\rput{90}(8.4,6.5){\barc}
%\rput{90}(1.4,1.5){\barc}\rput{90}(8.4,1.5){\barc}
%\psframe(1.4,0.5)(1.65,0.75)\psframe(1.4,7.5)(1.65,7.25)\psframe(8.4,7.5)(8.15,7.25)\psframe(8.4,0.5)(8.15,0.75)
%\uput[ul](0.4,7.5){A} \uput[ur](8.4,7.5){B} \uput[dr](8.4,0.5){C} \uput[dl](1.4,0.5){D}
%\uput[u](3.4,7.5){E} \uput[u](6.4,7.5){F} \uput[r](8.4,5.5){G} \uput[r](8.4,2.5){H}
%\uput[d](6.4,0.5){I} \uput[d](3.4,0.5){J} \uput[l](1.4,2.5){K} \uput[l](1.4,5.5){L}
%\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(3.4,8)(6.4,8)\uput[u](5,8){2,2 m}
%\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(1,0.5)(1,7.5)\rput{90}(0.8,4){5 m}
%\end{pspicture}
%\end{minipage}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item %Montrer que la longueur AE est égale à 1,4 m.
		D'après l'énoncé AB = AE + EF + FB = AE + EF + AE = 2AE + EF ou encore :
		
		$5 = 2\text{AE} + 2,2$ d'où $2\text{AE} = 5 - 2,2 = 2,8$ et enfin AE $ = \dfrac{2,8}{2} = 1,4$~(m).
		\item %Montrer que l'aire du triangle AEL est égale à 0,98 m$^2$.
L'aire du triangle AEL est :

$\mathcal{A}(\text{AEL}) = \dfrac{\text{AE}\times \text{EL}}{2} = \dfrac{1,4 \times 1,4}{2} = 1,4 \times 0,7 = 0,98~\left(\text{m}^2\right)$.
		\item %En déduire que l'aire de l'octogone grisé est égale à 21,08 m$^2$
		L'aire de l'octogone est égale à la différence entre l'aire du carré de côté AB = 5~(m) et l'aire des quatre coins d'aire $0,980,98~\left(\text{m}^2\right)$, soit :
		
$\mathcal{A}(\text{EFGHIJKL}) = 5^2 - 4 \times 0,98 = 25 - 3,92 = 21,08\left(\text{m}^2\right)$.
	\end{enumerate}
%\begin{minipage}{0.62\linewidth}
\item  %Cet octogone a les mêmes dimensions que la surface d'une piscine de hauteur 1,50 m.

%On souhaite remplir cette piscine aux trois quarts de sa hauteur.

%\end{minipage}\hfill
%\begin{minipage}{0.25\linewidth}
%\includegraphics[width=3.5cm]{piscine}
%\end{minipage}

	\begin{enumerate}
		\item %Montrer que le volume d'eau nécessaire est environ égal à $24~\text{m}^3$.
Le volume du prisme droit ayant pour base l'octogone d'aire $21,08\left(\text{m}^2\right)$ et pour hauteur $\dfrac34 \times 1,5~\text{m}$ est :

$V = 21,08 \times \dfrac34 \times 1,5 = 23,715~\left(\text{m}^3\right)$ soit un peu moins de $24~\left(\text{m}^3\right)$.
		\item  %Sachant que le débit du robinet utilisé pour remplir la piscine est de $12$~ L/min, calculer la durée de remplissage de ces $24~\text{m}^3$ d'eau.
		
		Il faut donc remplir $24 \times \np{1000} = \np{24000}~(\text{L})$ avec un débit de 12 L par minute.
		
La durée de remplissage est donc d'environ :
		
$\dfrac{\np{24000}}{12} = \np{2000}$~min.
		
Or $\np{2000} = 60 \times 33 + 20$ : la durée de remplissage est égale à 33~h 20~min.
%Donner le résultat en heures et minutes.

%\emph{Rappel}: 1 m$^3 = \np{1000}$~L.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
